警局內有警員開槍殺警後吞槍自殺

近日，廣東湛江市徐聞縣公安局發生一起持槍殺人案。官方通報稱，這是警察槍擊另一名警察後企圖自殺的案件。但網傳消息稱，該縣一名派出所所長在公安局黨組會議上，槍殺公安局副局長，隨後開槍自盡。

2月8日，湛江市公安局發布通告稱，徐聞縣公安局民警徐某興持槍擊傷該局民警吳某波後，企圖舉槍自盡。目前，兩人仍在搶救中。

而此前，2月7日網傳消息稱，在當天下午，徐聞縣公安局正在開黨組會議中，副局長吳某波被下屬角尾派出所所長徐某興開槍打死，徐隨後當場開槍自殺。

廣東市民接受新唐人採訪時說：「不知道。搞不清啊。新聞報了。就是所長把那個副局長開了一槍，打了一槍。在搶救、重傷。現在還不知道。我也是看網上說的。沒有後續報導。」

大陸民主公益人士董廣平表示：「這個事情不稀罕、很多。不論是警察裡面，還是其它的行政官員、各級領導職務，都有種情況，非常地普遍。只是在中共這個人治社會，它的專制制度下，它很難控制。因為它很多事情都是人為掌握的。就是說，你的命運、你的以後的未來，都是由你的上級掌控，你自己無能為力。」

據湛江市徐聞縣官網顯示，吳宗波任徐聞縣公安局黨委委員、副局長等職務。徐同興是角尾派出所所長。

但是當地官方在證實事件的通告中，卻刻意模糊當事人的身分以及搶救情況，包括是否已死亡。

董廣平說：「這個是警察涉槍，涉槍了以後就很敏感。它肯定就是要想儘量減少這個事情造成的影響。它不公布職務，因為一公布職務，就會令人有猜想，有什麼內情它不敢說。」

董廣平表示，在共產黨統治下，這種情況非常普遍，幾乎每年都有警察涉槍案件。由於警察手裡有槍，所以很多的矛盾就借著手槍解決，因而產生官殺官的現象。

大陸此前也曾發生多起官殺官案件。

例如：2018年6月9日晚6時許，山西省忻州市反貪、紀檢官員亢志勇夫妻在小區家門口被刺殺身亡。

6月8日，吉林省政法系統官員孫恆山在辦公室被下屬殺死，身中數十刀。而孫恆山擔任的是被中國網民稱為「死亡職位」的臭名昭著的「610辦」主任。

2018年5月3日，陝西咸陽市渭城區法院蘇姓院長和妻子，在家中被其下屬、渭城區法院執行局董姓局長上門刺傷。

徐聞縣公安局正在開黨組會議中，副局長吳某波（圖）被下屬角尾派出所所長徐某興開槍打死。（視頻截圖）

吊, 以為香港

開心左一秒

唓....以為係香港添

死咗兩個公安，仲有個係中高層
值得慶祝啦

大陸都會？

改正返啦！
大陸只有公安冇警賊既

睇到廣東即刻失望左

內文都唔撚睇